---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۴۵
---
# شمارهٔ  ۱۴۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سهل باشد همت ساقی، گر از مینا گذشت</p></div>
<div class="m2"><p>همچو کشتی می توان لب تشنه از دریا گذشت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>می دهد امروز دورانش به یاد حادثات</p></div>
<div class="m2"><p>آنچه خواهد آرزویش در دلم فردا گذشت</p></div></div>